點樣先可以令女朋友慢慢接受自己一啲唔好嘅過去

深夜圍爐取暖
覺得女朋友脾氣差好難溝通
其實平時玩真係冇乜野
識得互相扮下傻互相整蠱下對方
但最近感覺到佢對我有啲冷淡…
然後就講起啱啱識我果陣係點樣一齊
話以為我淨係溝佢一個，而當時嘅我好濫

咁我依家同佢經歷咗已經好一段時光
佢喺我心中係一個好重要嘅人
每一次有咩摩擦，我有錯佢唔開心嬲我果陣
我都會道歉，希望佢會原諒返我
但通常都唔會

最有效方法就係一次過打一大堆野氹佢
跟住就好快好返
我重視佢感受，其實佢知
佢自己同我一齊開唔開心，其實佢知

偏偏呢排慢慢就開始不斷提起以前開始果陣嘅事
話我以前唔係溝唔到邊個嘅話就唔會同佢一齊
覺得自己上當話我好 Cheap 話我係賣剩蔗
覺得自己當初我都係當佢水泡
係見女就溝，跟住溝咗佢返嚟

咁話長唔長，話短唔短都半年有多啦
我都慢慢開始好鍾意佢好錫佢
為咗佢而改變咗自己好多
開始定性，冇再周圍沾花惹草
淨係對住佢一個甜
佢就話以前個底花咗就係花咗

點解我話依家點樣錫佢
佢就會喺度鑽牛角尖話以前我點樣濫
我有幾隨便，佢自己有幾 Cheap
我依家同未來嘗試畀長久嘅幸福佢
咁樣唔夠好咩

(懶人包：)
點樣先可以令女朋友慢慢接受自己一啲唔好嘅過去

俾時間佢
你做咗就係做咗
冇得迫人接受
佢唔接受冇計

咁點解當初你要比佢知道你係漁翁撒網去溝女

但係我同佢因為呢樣野已經鬧咗好幾次交
得閒突然諗起就會提話好介意
覺得自己好 Cheap Etc.
算唔算翻舊帳，定係點

佢一諗起就成日幻想一件事
如果我唔係溝唔到其他人嘅話
最後就唔會同佢一齊
佢又覺得當初我亦都係求其搵個女朋友先同佢一齊
所以覺得佢自己喺我眼中係唔重要

咁問題在於我眼中佢係咪重要
其實佢明明就知道
所以我唔明點解咁著眼喺以前嘅事

佢有時會攞我啲對話記錄嚟睇
跟住睇睇下睇到啲我冇講佢知嘅事
然後佢就會覺得我呃佢

其實我點會想佢知道吖
但係佢得閒就走去 N 咁多年前嘅對話去睇
然後話我以前點樣點樣

有時真係好懷疑自己
佢會走去刮對話記錄去搵線索
究竟呢個人係咪真心想開開心心一齊
過去真係咁緊要咩

你女朋友自卑症發作就會諗d唔開心野，俾d信心佢啦，拍拖就係要互相進步，自己對自己冇信心既話段關係唔會健康既

不過改變別人要先改變自己，做好自己就得，時間證明一切呀嘛

自卑症好中 Point
希望時間真係可以證明一切啦

我bf都係 我用左成年時間接受先冇咁易亂諗嘢同質疑

同我幾似 我中間仲出過軌

無㗎 安全感呢啲要用時間 比佢feel到

冇辦法

咁睇你嘅過去可以了解到你係一個點嘅人
始終有人會介意另一半嘅過去
你繼續俾佢睇啦，佢接受唔到咪分手囉
如果唔係佢個心都唔舒服

首先，佢自信心不足，你要不停讚佢，同表達佢知你好 enjoy你同佢相處的時光，笑多 d.

以前的女仔你唔會再諗，因為都已經 proven 左 你同佢地唔 work 唔可以行落去，咁點解仲要纏擾依 d 不具威脅的威脅？

至於之前的事，你說每個人生唔同嘅階段有唔同嘅需要。當初你鐘意呢個鐘意果個，有 d 成功有 d 唔成功，但種種的經歷，都會令自己知道自己有咩需要，和將來想跟怎樣嘅人過餘下的一輩子，而最終你揀左佢。

你扭轉唔到過去，但你學識左計劃將來，俾個機會你好嗎？

信心冇咗就係冇咗
仲要佢係後來先發現
自己一個個時一定會瘋狂諗你溝佢既方法同樣用過第二條女身上
甚至條女係靚過佢
愈諗愈嬲愈自卑

same situation, LM.

Exact7ly is me

其實好多人都會對自己冇信心，而希望令一半俾到佢

就好似有d人會覺得男朋友會出軌，要check佢電話
有d人會覺得另一半要送野俾佢先叫愛佢
但愛係好難表達，好多人會以物質或其他野代替
自信心唔夠係感情既致命傷，因為真係好煩鳩

小小野令佢諗歪左，佢又唔開心

其實另一半好難一直咁俾安全感，對方都會攰

人係會容易記住唔開心既野，樓主可以考慮整一樣野係回憶開心既點滴，開心可以好簡單，接佢收工、食下鐘意既野、行想去既地方、拍拖天氣好好都可以係開心

不過人就係好容易唔記得左開心既野，而去亂諗野

珍惜現在，亂諗真係可以諗到天花龍鳳架，就算你個底冇花，佢都可以諗其他野

搞得掂就唔洗再煩，搞唔掂就睇你幾時頂唔順

聽落其實你女朋友都冇乜安全感啵
同埋其實佢都在乎你、驚你走既，所以先會做咁多野，去吸引番你既注意力，想你show下自己有幾在乎佢
你平時同佢一齊，你覺得你地既相處係算平平淡淡咁，定係都有D情趣咁架？

佢 Exactly 就係咁諗…
有時其實佢係知道我好鍾意佢
真係鬧咁多次交我都唔會自己提出分手

但係佢一嬲一唔開心果陣就會覺得自己根本比唔上其他人
而個事實係同佢一齊好一段時間之後，其實我個心重視邊個佢自己應該係知

有時理解唔到佢嘅思路
不過女仔就係咁…
唯有畀時間佢嘗試接受
讓時間沖淡一齊過去
令呢段關係過得更好

係真係冇乜安全感…
但我都花好多時間喺佢身上
有時佢對我嘅印象就係以前好濫
佢一諗就會忘記呢一刻嘅我係唔係真心鍾意佢

至於平唔平淡，每個人真係有唔同定義
情趣一定有啲，但唔係好轟轟烈烈果隻
出街多數唔會去得好遠，喺住嘅地方附近周圍行
行商場行公園嗰啲咁
唔會好似某啲情侶咁，成日去呢度去嗰度玩
又周圍打卡

雖然我都想同佢出遠啲
可以話平淡，但又唔係至於好平淡
會扮傻，互相引下對方開心咁

好中 Point
重點係自信心。。。佢覺得自己重唔重要係一個好大問題
好易諗歪咗又唔知點樣氹返佢開心
好似好多時鬧交都係因為佢亂諗

每次鬧交都鬧到好大
呢排一個禮拜應該都有一兩日左右
成日講到幾乎分手，臨瞓好大壓力
到第二朝瞓醒果陣就會突然話好掛住我
跟住好快就冇事
唔係真係鬧得好大嘅話都唔會有隔夜仇

話就話雖然鬧交某程度上係增進感情
我都覺得咁樣係唔錯，至少冇隔夜仇
第二朝就 Okay，唔會將呢啲嘢帶到去第二日，冇動力做野
但係夜晚下下咁樣鬧交真係唔係辦法
夜晚冇心機做野
我仲要係嗰啲夜晚 10 點幾 11 點先會有動力走去開始做野嘅人

好想知點樣先可以等佢有多返啲自信心…
忘記下以前過去嘅事

所以安全感好重要 一定要隨時報到 覆機覆快啲 多啲攬吓佢錫吓佢 俾佢感受到你對佢嘅愛

你令佢好無安全感

你唔怪得佢

我我同你女朋友溝通溝通

搵過個啦

我同你女友一樣，個人心胸狹隘容唔落對方唔係將自己視為第一，甚至係唯一

其實你好難做啲咩去改變佢，呢樣嘢係佢妒忌心同自卑心作祟，就算明知你依家好愛佢，都會拎呢樣嘢出黎同你算帳、將你溝過嘅女仔拎黎比較。因為藉住同你嘈、你氹佢嘅過程中講到你之前溝嘅女仔幾唔重要幾唔好，佢可以滿足自己狹窄嘅氣量。

個人認為係呢個情況下，個女仔會想不斷聽到你踩低其他女仔然後不斷讚自己，要有耐性慢慢陪佢講，我知會好悶好煩，假以時日佢講到自己都悶就會唔講同埋其實關鍵在於佢自己要學識大方啲成熟啲，控制自己嘅情緒

我哋都係類似嘅故事
我都過咗一年啦 仲係放唔低
你要用無盡愛心 唔好諗放棄
無論佢諗幾多次 你就氹佢幾多次
我愛你 男朋友

雖然佢係捉住以前啲嘢嚟講
但佢真正不安嘅可能係將來你都會搵過個
因為佢覺得一開始你都係溝唔到某人先同佢一齊
你而家係鍾意佢 佢亦都可能好清楚
但佢完全冇信心聽日 甚至下一秒你會唔會搵到第二個更好嘅就走人
係 其實擔心呢啲都唔知會唔會發生嘅嘢係幾蠢
點解唔活在當下呢？但個問題就係佢對未來冇信心
佢呢一刻就好難投入 呢種心態係有少少自私嘅
你要做嘅未必係令佢接受你曾經漁翁撒網
而係實際啲俾佢知你計畫嘅未來有佢
當然如果你其實都係諗住玩玩下嘅就算數啦
唔係話要求婚嗰啲 但起碼show到你對佢唔係話嗰個追唔到就搵你嗰種level
雖然最好係好堅定咁俾個承諾佢 話你唔會離開佢
但承諾呢家嘢十個有九個都得把口
冇九成九信心都係唔講好啲
佢係冇自信心自卑 但個人認為讚佢多啲並唔會有用
因為佢唔會信 呢個純粹係我嘅經驗
其他人靚過自己
好大機會係個客觀事實嚟

其實平時佢都會明你好珍惜佢
都知想同你行落去

但一個人個時又難免諗起
女人係咁 自己都控制唔到既
相信佢都會想改善自己個自卑感

俾啲時間佢 多啲讚下佢
不斷重覆講佢啲優點都冇所謂
女人鐘意佢
愈重覆講愈覺得你係真心咁覺得

講得好啱...兩個人都好鐘意大家但兩個人對對方都無信心既感覺真係比死更難受

做咗就係做咗 順其自然

一講你就無架啦

多啲讚下佢
明白

始終覺得成個問題核心在於佢妒忌心重，其實唔關乎佢真心覺得自己比人好定差，只係希望將你身邊親近嘅女仔朋友/以前溝過嘅女仔疏離開去，想佢自己係你眼中係最特別嘅一個女仔，但咁樣嘅關係真心唔健康

冇架啦 同d廢男人介意係唔係處一樣 介意就係介意

聽落你地既關係，都平淡舒服啊
與其話佢在乎你有過唔好既過去，其實佢都似係擔心你地會點樣行落去.....
如果大家都真係想長遠發展既心態，佢會諗將來都合理既，有時亦都可能咁樣會勾起番之前發生既野 然後個種不安感就會湧上黎
你有冇問過佢，佢滿唔滿意依加既相處方式架？

因為我身邊嘅 Friend 同我都有一種諗法
就係拍拖唔應該等於斷曬所有其他朋友嘅關係
但我女朋友就覺得我同其他女仔傾計/覆其他女仔 IG Story 就係唔理佢
覺得我溝緊其他女仔

其實我真係好唔鍾意佢咁諗
但係又唔知點樣先會令佢覺得我係有真心愛佢
我都唔想佢覺得我唔鍾意佢
但係我同其他女仔傾計唔代表我會想溝
我以前係濫，但唔代表我依家呢一刻走去搵女仔傾計都係為咗溝女囉
佢就係咁諗我

我都好似有問過佢，唔係好肯定
但噛睇得出有啲日子冇鬧交嘅時候佢係過得開心嘅

我*

你好頻密咁同其他女仔傾計？
你女朋友本身已經冇乜信心
仲要成日見到你咁做
就算你講明冇戀愛性質佢都一定會亂諗
同女朋友傾下拎好個balance
睇下佢會唔會話咩程度既對話會接受到
雖則佢一定話最好係完全唔傾

咁你以前係咪真係因為溝唔到第二條女先溝佢先

算吧啦

呢啲女一定會
講足一世

你捱到就捱

試過類似情況，認真同你女朋友傾下，睇吓佢接受到幾多。同埋俾個界線大家，唔傾嘅話，下一次又會出現㗎啦。

我好明
出街拖住都會諗住佢地之前係點
不過我係覺得自己咩都好過佢個ex
都會咁諗
而家佢同得你一齊 就係佢最想要啦

無信心真係唔好講 女人真係好記仇 盞更加唔信你

我而家都經歷緊哩樣嘢
真係會覺得一切都只係佢一貫溝女嘅技倆
成日都驚佢會走左去 覺得佢呃緊我
exact7ly就係同你女朋友一樣
好辛苦

同你拍緊拖仲講以前同ex嘅人要不得

好認同拍拖唔應該斷晒所有朋友聯絡，維持正常嘅社交圈子先會保持到個人魅力同性格

可能佢因為你以前成日溝女就驚，咁你可能盡量避免同女仔朋友私chat，要傾都盡量言談間傾吓女友嘅事，表明好鍾意女友（通常女仔都會check男友手機啲social media, 咁佢如果見到你同女仔朋友都傾幾愛女友就會多啲信心你同個女仔朋友冇嘢）

不過我又好好奇兩樣嘢
1）你話你以前濫係有幾濫？
2）佢自己冇男仔朋友架？

佢仲要成日𥄫女

唔得囉俾我見到實打爆佢春袋
絲打咁都忍到真係好愛佢

係咪所有男人都係咁
我真係唔明係咩心態驅使佢哋成日提住
面子？定係咩

好想打爆佢春袋架
但我真係好愛佢

因為明知打爆完佢都係會𥄫 只係唔會比你知
男人要𥄫女邊有野阻止到

念念不忘

同你女友有同感 不過背景有少少唔一樣

個重點係
唔係淨係提一個
係個個ex都提

俾我一定發佢脾氣叫佢唔好再睇佢堆ex
再提就分手等佢多個ex

啱啱一齊無幾耐個陣仲要keep到成房都係佢啲野

有時呃自己
可能佢懶得執姐

佢唔想執既 我逼佢都無用
唔通逐樣逐樣同佢數咩 佢唔煩我都覺得煩啦
佢鍾意留既我點逼都無用 同埋佢大可以呃我話無keep

咁你當初都幾仆街

無計啦
鬼叫我愛佢

same here
個心好介意佢之前溝過咁多囡囡
睇到佢地曾經啲對話msg好L嬲
但唔開心又要想睇
然後又不斷諗唔開心
好嬲自己咁
其實個女仔都會好辛苦
不過如果唔愛又點會咁在乎呢

其實樓主可以做就係del晒所有囡囡
然後不斷去製造啲安全感俾佢
至少俾佢知你只得佢一個咩都圍住佢
感情其實真係需要刻意經營先會好

啱呀
咪扮睇唔到

曾經係
依家冇啦

1）自從同 Ex 分手後有一段空窗期，自己摺埋跟住乜都唔做，後尾真係有個地步係去到幾乎識到女仔 Friend 就撩咁滯，但係自從同佢一齊之後真係已經慢慢少咗

2）有，佢自己都有男仔 Friend 會喺 IG 傾計
但內容相對正常
同埋我本身女仔 Friend 多過男仔 Friend
佢自己都係女仔 Friend 多過男仔 Friend
所以一鬧交果陣…
有時就會話覺得唔公平
話咁樣代表佢自己都可以去搵多啲男仔傾計

我個人諗法係
淨係望一眼係咪都有問題
更何況我見過有啲男仔係仆街到
望完另外條女之後同自己女朋友講「嘩佢身材好好」
我覺得咁樣係超級接受唔到
但望一眼係咪都有問題…

有時就係唔明點解佢唔開心又要不斷睇
睇完你呢段我就明曬

呢個都係一個好方法嚟
依家除咗女朋友我都冇再同女仔傾計 Lu

望一兩眼個啲無乜問題，但當自己最鍾意嘅人話其他女仔身材好，唔開心係正常。正如男仔應該都唔想自己女友話其他男人好正掛？最緊要係你知唔知道你女朋友想要啲乜？

所以我邊有咁做啫
我話覺得其他男仔咁樣同女朋友講野好有問題
我梗係知佢想我對佢一心一意啦

就係你呢啲仆街
搞到我地毒撚冇市場

咁你以前有幾濫先

點樣以前個底花左姐
果時你未commit to 佢架嘛
我係女，我覺得佢咁話你其實唔係好公平

佢咁接受唔到你過去
覺得現在唔夠
呢d牛角尖真係好難搞喎…
一係你口臭d，批評下你追過果d女仔點樣唔合你心水
佢又點樣好過佢地啦

追過既女仔唔合佢心水？你有無搞錯D乜野？

歸根究底佢唔係對你冇安全感
係對自己冇安全感
認為佢唔夠好令你願意留低或者淨係得佢一個好
要畀多d信心佢自己 唔係你
話比佢聽佢有咩特別令你停低而唔係你改過

應該係感情潔癖 覺得樓主當初溝咁多女 對自己感情唔純粹

以過來人身份話你聽
拍左六年幾 男朋友同你一樣 個底花過你
忍左咁多年 到最後 真係好玩實
個女仔唔會想像到同你未來五十年可以點過

即使你已經改過自身

追過咁多個女仔個個都係完美？無野係而家女朋友好過佢地？
而家就係叫佢有策略地透露呢d丫嘛
如果一樣都諗唔到，咁唔怪得女朋友會無安全咁啦

安全感*

好容易講起以前做嘅野就講起ex 聽到個心好唔舒服呀屌

諗起依句
希望我是一個讓你心動的人 而不是權衡取捨分析利弊後 覺得不錯的人 —— 《成全》

佢會覺得如果唔係我溝唔到其他女
今日都唔會同佢一齊
所以覺得自己好 Cheap
同嗰啲女仔差唔多
我講幾多都係改變唔到當初果個事實

依家我就好似個垃圾正苦啲高官咁諗
想佢向前望，唔好成日諗當初係點樣先同佢一齊
話曬都同佢一齊咗超過半年啦
話長唔長，話短又唔短
加上佢喺佢身邊啲 Friend 當中，我同佢呢段關係已經係最長架啦
其他都係冇咁長嘅時間已經分咗手
都唔明點解佢周不時仲覺得自己 Cheap
我覺得我自己唔夠鍾意佢
我就唔會繼續嘥佢咁多時間啦，啱唔啱

我都諗緊點樣畀信心佢…
但係佢好著眼於開始個段時間係點

平時真係唔會點講
但佢一諗起又會話我…
我其實都唔係好鍾意佢翻舊帳
雖然咁樣好似都唔算